+++
title = "创建并执行训练任务"
description = "使用模型训练的代码，创建训练任务并执行，并输出模型文件。"
weight = 1
+++

使用模型训练的代码，创建训练任务并执行，并输出模型文件。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击左导航栏中的 **模型训练**。

3. 单击 **创建训练任务**。在 **请选择框架类型** 窗口，选择 **TensorFlow** 或 **PyTorch**。
	
4. 在创建训练任务页面，在 **基本信息** 区域：
		
	* **名称**：名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 32 个。不支持以中横线开头或结尾。
		
	* **显示名称** (非必填)：支持中文字符，字符数小于等于 32 个。如未输入，默认显示为空。
		
	* **执行方式**：选择流水线的执行方式，支持 **依次执行** 和 **并发执行**：

		* **依次执行**：流水线被触发后，在没有结束执行前，如果再次触发，后一次触发的流水线会变成等待状态。
			
		* **并发执行**：流水线被触发后，在没有结束执行前，如果再次触发，两次触发的流水线会同时执行。

4. 在 **镜像信息** 区域，支持构建新镜像和使用已有镜像的方式配置镜像信息。
		
	* **构建镜像**：构建镜像是根据参数和基础镜像构建的模型训练镜像。在 **代码文件位置** 区域，选择 **数据管理** 或 **代码仓库**。
		
		* **数据管理**：适用于代码文件存放在 AML 平台的 **数据管理** 中。
		
			* **构建环境**：选择构建镜像的命名空间。
		
			* **代码文件路径**：输入代码文件在 **数据管理** 中的位置；或单击 **选择路径**，选择代码文件在 **数据管理** 中的位置，单击 **确定**。
		
			* **启动命令**：启动模型训练的命令，例如：`python -m scripts.retrain_dis_export`。
			
			* (非必填) **准备命令**：自定义 Shell 命令。在训练开始前执行，例如数据下载、权限初始化命令 `cd tensorflow-for-poets`。
			
			* (非必填) **清除命令**：自定义 Shell 命令。在训练完成后执行，例如清除日志命令。
			
			* **基础镜像**：支持选择或输入要用于模型训练的基础镜像地址，并提供多个版本的镜像。单击 **选择**，在 **选择镜像** 窗口：
				
				* **选择**：在 **镜像仓库** 框中，选择一个要使用的镜像仓库中的镜像，并在后面的框中选择或输入镜像的 Tag。
				
				* **输入**：手动输入要使用的镜像仓库，例如当要选择的镜像没有保存在已绑定的制品仓库中。在 **镜像地址** 框中，输入要使用的镜像仓库地址。如果访问的镜像需要验证，在 **凭据** 框中，选择已创建可访问要使用镜像仓库的凭据。凭据类型支持 dockerconfigjson。

					注意：使用第三方镜像时，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令拉取。镜像仓库地址格式：index.alauda.cn/library/hello-world:latest。
			
			* **训练镜像**：选择使用的镜像，用于执行流水线构建。训练镜像是使用模型训练代码和基础镜像构建出来的镜像，用于执行流水线构建，构建成功后，模型文件会被输出到 **数据管理** 中。支持选择或输入训练镜像地址，并提供多个版本的镜像。单击 **选择**，在 **选择镜像** 窗口：
				
				* 选择：在 **镜像仓库** 框中，选择一个镜像，并在后面的框中选择或输入镜像 Tag。
				
				* 输入：手动输入镜像仓库地址，例如当要选择的镜像没有保存在已绑定的制品仓库中。在 **镜像地址** 框中，输入要使用的镜像仓库地址。如果访问的镜像需要验证，在 **凭据** 框中，选择已创建可访问要使用镜像仓库的凭据。凭据类型支持 dockerconfigjson。

					注意：使用第三方镜像时，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令拉取。镜像仓库地址格式：index.alauda.cn/library/hello-world:latest。
					
			* **构建 gpu 镜像**：选择是否构建支持 gpu 的镜像，不支持 PyTorch 框架。
		
		* **代码仓库**：适用于代码文件存放在代码仓库中。

			![taskcode](/img/taskcode.png?classes=big)
		
			* **代码仓库**：单击 **选择** 后，在 **代码仓库** 窗口，选择是否使用已绑定的代码仓库或输入一个未绑定的代码仓库，选择并填写以下参数后，单击 **确定**。
			
				* 使用已绑定的代码仓库：单击 **选择**，在 **代码仓库** 框中，选择一个项目已绑定的代码仓库。
				
				* 使用未绑定的代码仓库：单击 **输入**，选择仓库类型后，在 **代码仓库地址** 框中，输入 Git 代码仓库地址，例如 `https://github.com/example/example.git`，或 SVN 代码仓库地址 `http://svn-company.mycompany.cn/example`。  
在 **凭据** 框中，选择一个已创建的检出代码仓库时需要使用的凭据，用于匹配发送请求的用户身份。如果凭据列表中没有要使用的凭据，需要先创建凭据。
		
			* **代码分支**：代码所在的分支，例如 master。
			
			* **代码文件路径**：代码仓库中用于模型训练文件的路径。
			
			* **启动命令**：启动模型训练的命令，例如：`python -m scripts.retrain_dis_export`。
			
			* (非必填) **准备命令**：自定义 Shell 命令。在训练开始前执行，例如数据下载、权限初始化命令 `cd tensorflow-for-poets`。
			
			* (非必填) **清除命令**：自定义 Shell 命令。在训练完成后执行，例如清除日志命令。
			
			* **基础镜像**：支持选择或输入要用于模型训练的基础镜像地址，并提供多个版本的镜像。单击 **选择**，在 **选择镜像** 窗口，配置以下信息后，单击 **确定**。
				
				* 选择：在 **镜像仓库** 框中，选择一个要使用的镜像仓库中的镜像，并在后面的框中选择或输入镜像 Tag。
				
				* 输入：手动输入要使用的镜像仓库，例如当要选择的镜像没有保存在已绑定的制品仓库中。在 **镜像地址** 框中，输入要使用的镜像仓库地址。如果访问的镜像需要验证，在 **凭据** 框中，选择已创建可访问要使用镜像仓库的凭据。凭据类型支持 dockerconfigjson。

					注意：使用第三方镜像时，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令拉取。镜像仓库地址格式：index.alauda.cn/library/hello-world:latest。
			
			* **训练镜像**：选择使用的镜像，用于执行流水线构建。训练镜像是使用模型训练代码和基础镜像构建出来的镜像，用于执行流水线构建，构建成功后，模型文件会被输出到 **数据管理** 中。支持选择或输入训练镜像地址，并提供多个版本的镜像。单击 **选择**，在 **选择镜像** 窗口，配置以下信息后，单击 **确定**。
				
				* 选择：在 **镜像仓库** 框中，选择一个镜像，并在后面的框中选择或输入镜像 Tag。
				
				* 输入：手动输入镜像仓库地址，例如当要选择的镜像没有保存在已绑定的制品仓库中。在 **镜像地址** 框中，输入要使用的镜像仓库地址。如果访问的镜像需要验证，在 **凭据** 框中，选择已创建可访问要使用镜像仓库的凭据。凭据类型支持 dockerconfigjson。

					注意：使用第三方镜像时，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令拉取。镜像仓库地址格式：index.alauda.cn/library/hello-world:latest。
				
			* **构建 gpu 镜像**：选择是否构建支持 gpu 的镜像，不支持 PyTorch 框架。


	* **已有镜像**：使用已有镜像配置镜像信息。在 **训练镜像** 框中，单击 **选择**，在 **选择镜像** 窗口，配置以下信息后，单击 **确定**。训练镜像是使用模型训练代码和基础镜像构建出来的镜像，用于执行流水线构建，构建成功后，模型文件会被输出到 **数据管理** 中。
				
		* 选择：在 **镜像仓库** 框中，选择一个镜像，并在后面的框中选择或输入镜像 Tag，用于执行流水线构建。
				
		* 输入：手动输入镜像仓库地址，例如当要选择的镜像没有保存在已绑定的制品仓库中。在 **镜像地址** 框中，输入要使用的镜像仓库地址。如果访问的镜像需要验证，在 **凭据** 框中，选择已创建可访问要使用镜像仓库的凭据。凭据类型支持 dockerconfigjson。

			注意：使用第三方镜像时，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令拉取。镜像仓库地址格式：index.alauda.cn/library/hello-world:latest。
			
	* **构建 gpu 镜像**：选择是否构建支持 gpu 的镜像，不支持 PyTorch 框架。


5. 在 **输出路径** 区域，配置 TensorBoard 日志路径和模型文件输出路径。TensorBoard 是 TensorFlow 的可视化工具。TensorBoard 通过读取 TensorFlow 的事件文件来运行。TensorFlow 的事件文件包括了在 TensorFlow 运行中涉及到的主要数据。

	* **训练环境**：选择执行训练任务的命名空间。

	* **TensorBoard 日志路径**：**键** 需要和代码中保持一致；在 **值** 框中，输入或选择代码在 **数据管理** 中的路径，例如：`/pvc-name/admin/log/`。
	
	* **模型文件输出路径**：**键** 需要和代码中保持一致；在 **值** 框中，输入或选择输出模型文件在 **数据管理** 中的路径，例如：`/pvc-name/admin/model/`。

6. 在 **自定义信息** 区域，配置自定义任务的参数，单击 **添加**，支持添加多个自定义参数。   
	
	{{% notice info %}}
注意：在训练程序中，需要添加 TensorBoard 日志路径和模型文件输出路径，以及自定义参数。添加后，运行训练程序时会自动处理。
{{% /notice %}} 

	例如：在程序中添加了 TensorBoard 日志路径和模型文件输出路径，并添加了一个自定义的参数。
	
	![exe](/img/exe.png?classes=big)

7. 单击 **创建**。

8. 创建成功后，在训练任务详情页面的 **执行记录** 区域，单击 **执行**，设置执行参数。支持修改输出路径和自定义参数，以及资源配额。配置完成后，单击 **执行**。

	设置资源配额时，会提示项目当前的配额数，资源配额的总和应小于项目配额。支持设置 PS（parameter server）、master 和 worker 的实例数、单个实例的 CPU、GPU、内存配额。

9. 执行后，查看执行状态：创建中、运行中、已完成、已失败、已终止、删除中。
